\input texinfo.tex
@setfilename tm-ja.info
@settitle{tm 7.100 Manual$B!JF|K\8lHG!K(B}
@direntry
* Tm-Ja::              MIME package for GNU Emacs ($BF|K\8lHG(B)
@end direntry
@titlepage
@title tm 7.100 Manual$B!JF|K\8lHG!K(B
@author $B<i2,(B $BCNI'(B <morioka@@jaist.ac.jp>
@subtitle 1996/12/25
@end titlepage
@node Top, Introduction, (dir), (dir)
@top tm 7.100 Manual$B!JF|K\8lHG!K(B

@ifinfo

This file documents tm, a MIME package for GNU Emacs.@refill

GNU Emacs $B$G(B MIME $B$r3Z$7$`$?$a$N(B package $B$G$"$k(B `tm' $B$K$D$$$F@bL@$7$^$9!#(B
@end ifinfo

@menu
* Introduction::                tm $B$C$F2?!)(B
* Setting::                     $B@_Dj(B
* Bug report::                  bug $BJs9p$N;EJ}(B
* Acknowledgments::             $B<U<-(B
* Concept Index::               $B35G0:w0z(B
* Variable Index::              $BJQ?t:w0z(B
@end menu

@node Introduction, Setting, Top, Top
@chapter tm $B$C$F2?!)(B

tm $B$O(B GNU Emacs $B$G(B MIME $B$r3Z$7$`$?$a$N(B package $B$G$9!#(Btm $B$r;H$&$H!"(B

@itemize @bullet
@item
 tm-view $B$K$h$k(B MIME message $B$N1\Mw!&:F@8(B 
@item
 tm-edit $B$K$h$k(B MIME message $B$N:n@.(B
@item
 mh-e, GNUS, Gnus, RMAIL, VM $B$G$N(B MIME $B5!G=$N6/2=(B
@end itemize

@noindent
$B$H$$$&$h$&$J$3$H$,9T$J$($^$9!#(B

$B8DJL$N9`L\$K$D$$$F$O0J2<$r8f;2>H2<$5$$!'(B

@itemize @bullet
@item
tm-MUA for Gnus (@ref{(gnus-mime-ja)})
@item
tm-MUA for GNUS (@ref{(tm-gnus-ja)})
@item
tm-MUA for mh-e (@ref{(tm-mh-e-ja)})
@item
tm-MUA for VM (@ref{(tm-vm-en)})
@item
mime/viewer-mode (@ref{(tm-view-ja)})
@item
mime/editor-mode (@ref{(tm-edit-ja)})
@end itemize



@menu
* Glossary::                    $BMQ8l(B
@end menu

@node Glossary,  , Introduction, Introduction
@section $BMQ8l(B

tm $B$G;H$o$l$F$$$kMQ8l$K$D$$$F2r@b$7$^$9!#(B

@menu
* 7bit::                        
* 8bit::                        
* 94-character set::            94 $BJ8;z=89g(B
* 96-character set::            96 $BJ8;z=89g(B
* 94x94-character set::         94$B!_(B94 $BJ8;z=89g(B
* ASCII::                       
* Base64::                      
* binary::                      
* cn-gb::                       cn-gb, gb2312
* cn-big5::                     cn-big5, big5
* CNS 11643::                   CNS 11643-1992
* Coded character set::         Coded character set$B!JId9f2=J8;z=89g!K(B, Character code$B!JJ8;zId9f!K(B
* Code extension::              Code extension$B!JId9f3HD%!K(B
* Content-Disposition::         Content-Disposition field
* Content-Type field::          
* Emacs::                       
* encoded-word::                
* encapsulation::               
* entity::                      Entity
* euc-kr::                      
* FTP::                         FTP 
* GB 2312::                     GB 2312-1980
* GB 8565.2::                   GB 8565.2-1988
* Graphic character set::       Graphic character set$B!J?^7AJ8;z=89g!K(B
* hz-gb2312::                   
* ISO 2022::                    
* iso-2022-cn::                 
* iso-2022-cn-ext::             
* iso-2022-jp::                 
* iso-2022-jp-2::               
* iso-2022-kr::                 
* ISO 646::                     
* ISO 8859-1::                  
* iso-8859-1::                  
* ISO 8859-2::                  
* iso-8859-2::                  
* ISO 8859-3::                  
* ISO 8859-4::                  
* ISO 8859-5::                  
* iso-8859-5::                  
* ISO 8859-6::                  
* ISO 8859-7::                  
* iso-8859-7::                  
* ISO 8859-8::                  
* ISO 8859-9::                  
* ISO-IR-165::                  ISO-IR-165, CCITT Extended GB
* JIS X0201::                   
* JIS C6226::                   JIS C6226-1978
* JIS X0208::                   
* JIS X0212::                   JIS X0212-1990
* koi8-r::                      
* KS C5601::                    KS C5601-1987
* media type::                  
* message::                     
* message/rfc822::              
* method::                      
* MIME::                        
* MIME charset::                
* MTA::                         
* MUA::                         
* MULE::                        
* multipart::                   Multipart
* multipart/alternative::       
* multipart/digest::            
* multipart/encrypted::         
* multipart/mixed::             
* multipart/parallel::          
* multipart/signed::            
* PGP::                         
* PGP-kazu::                    
* PGP/MIME::                    
* Quoted-Printable::            
* RFC 821::                     
* RFC 822::                     
* RFC 934::                     
* RFC 1036::                    
* RFC 1153::                    
* RFC 1557::                    
* RFC 1922::                    
* RFC 2045::                    
* RFC 2046::                    
* RFC 2048::                    
* RFC 2049::                    
* plain text::                  
* Security multipart::          
* text/enriched::               
* text/plain::                  
* tm-kernel::                   tm-kernel, tm
* tm-MUA::                      
* us-ascii::                    
@end menu

@node 7bit, 8bit, Glossary, Glossary
@subsection 7bit

$B$3$3$G$O(B 0 $B$+$i(B 127 $B$N@0?t$r;X$9!#(B@refill

0 $B$+$i(B 127 $B$N@0?t$NNs$GI=8=$G$-$k$h$&$J(B data $B$r(B ``7bit $B$N(B data'' $B$H8F$V!#(B
@refill

$B$^$?!"(B0 $B$+$i(B 31 $B$*$h$S(B 127 $B$GI=8=$5$l$k@)8fJ8;z$H(B 32 $B$GI=8=$5$l$k6uGr$H(B 
33 $B$+$i(B 126 $B$GI=8=$5$l$k?^7AJ8;z$+$i$J$kJ8;zNs$N$3$H$r(B ``7bit $B$NJ8;zNs(B'' 
$B$H8F$V!J$3$l$O(B ISO 2022 (@ref{ISO 2022}) $B$N!V(B7 $BC10L7O!W$HF1MM!K!#(B

$BEAE}E*$J(B Internet $B$N(B MTA (@ref{MTA}) $B$O(B 7bit $B$N(B data $B$rE>Aw$G$-$k$N$G!"(B
7bit $B$N(B data $B$O(B Quoted-Printable (@ref{Quoted-Printable}) $B$d(B Base64
(@ref{Base64}) $B$H$$$C$?JQ49$r9T$o$J$/$F$b$=$N$^$^E>Aw$G$-$k!#(B@refill

$B$7$+$7!"(B7bit $B$G$"$l$P$I$s$J(B data $B$G$bNI$$$H$O$$$($J$$!#$J$<$J$i!"#19T$N(B
$BD9$5$,$"$^$j$KD9$$$H!"(BMTA $B$O$=$N(B message $B$rE>Aw$9$k$3$H$,$G$-$J$$$+$i$G(B
$B$"$k!#$A$J$_$K!"(BRFC 821 (@ref{RFC 821}) $B$O#19T$O2~9TJ8;z$r=|$$$F(B 998
byte $B0JFb$G$"$k$3$H$r5a$a$F$$$k!#$h$C$F!"$3$l0J>e$N9T$,4^$^$l$k2DG=@-$N(B
$B$"$k(B data, $BNc$($P!"(BPostscript $B$N(B data $B$J$I$O(B Quoted-Printable $BEy$G(B 
encode$B$9$kI,MQ$,$"$k!#(B


@node 8bit, 94-character set, 7bit, Glossary
@subsection 8bit
@cindex binary

$B$3$3$G$O(B 0 $B$+$i(B 255 $B$N@0?t$r;X$9!#(B@refill

0 $B$+$i(B 255 $B$N@0?t$NNs$GI=8=$G$-$k$h$&$J(B data $B$r(B ``8bit $B$N(B data'' $B$H8F$V!#(B
@refill

$B$^$?!"(B0 $B$+$i(B 31, 127 $B$*$h$S(B 128 $B$+$i(B 159 $B$GI=8=$5$l$k@)8fJ8;z$H(B 32 $B$GI=(B
$B8=$5$l$k6uGr$H(B 33 $B$+$i(B 126 $B$H(B 160 $B$+$i(B 255 $B$GI=8=$5$l$k?^7AJ8;z$+$i$J$k(B
$BJ8;zNs$N$3$H$r(B ``8bit $B$NJ8;zNs(B'' $B$H8F$V!J$3$l$O(B ISO 2022 (@ref{ISO 2022}) $B$N!V(B8 $BC10L7O!W$HF1MM!K!#(B@refill

iso-8859-1 (@ref{iso-8859-1}) $B$d(B euc-kr (@ref{euc-kr}) $B$H$$$C$?Id9f2=J8(B
$B;z=89g$O(B 8bit $B$NJ8;zNs$G$"$k!#(B@refill

$BEAE}E*$J(B Internet $B$N(B MTA (@ref{MTA}) $B$O(B 7bit (@ref{7bit}) $B$N(B data $B$7$+E>(B
$BAw$G$-$J$$$N$G!"$=$&$7$?(B MTA $B$r7PM3$9$k>l9g!"(BQuoted-Printable
(@ref{Quoted-Printable}) $B$d(B Base64 (@ref{Base64}) $B$H$$$C$?JQ49$r9T$o$J$/(B
$B$F$O$J$i$J$$!#(B@refill

$B$7$+$7!":G6a$G$O(B 8bit $B$NJ8;zNs$r$=$N$^$^DL$9$3$H$,$G$-$k(B MTA $B$bEP>l$7$F(B
$B$-$?$N$G!"$=$N$^$^Aw$k$3$H$,$G$-$k>l9g$bA}$($F$-$?!#(B@refill

$B$7$+$7!"(B8bit $B$G$"$l$P$I$s$J(B data $B$G$bNI$$$H$O$$$($J$$!#$J$<$J$i!"#19T$N(B
$BD9$5$,$"$^$j$KD9$$$H!"(BMTA $B$O$=$N(B message $B$rE>Aw$9$k$3$H$,$G$-$J$$$+$i$G(B
$B$"$k!#$A$J$_$K!"(BRFC 821 (@ref{RFC 821}) $B$O#19T$O2~9TJ8;z$r=|$$$F(B 998
byte $B0JFb$G$"$k$3$H$r5a$a$F$$$k!#$h$C$F!"$3$l0J>e$N9T$,4^$^$l$k2DG=@-$N(B
$B$"$k(B data, $BNc$($P!"(BPostscript $B$N(B data $B$J$I$O(B Quoted-Printable $BEy$G(B 
encode$B$9$kI,MQ$,$"$k!#(B@refill

$B$^$?!"$3$&$7$?M}M3$+$i!"#19T$,(B 999 byte $B0J>e$N9T$,B8:_$9$k2DG=@-$N$"$k(B
data $B$O(B @strong{binary} (@ref{binary}) $B$H8F$V$3$H$K$9$k!#(B@refill

$B$A$J$_$K!"(B7bit $B$GI=8=$G$-$k(B data $B$O(B 8bit $B$G$bI=8=$G$-$k!#$h$C$F!"(B
``8bit'' $B$H8@$C$?>l9g!"#19T$,(B 998 byte $B0J2<$NG$0U$N(B data $B$r;X$9$3$H$,(B
$B$"$k!#(B


@node 94-character set, 96-character set, 8bit, Glossary
@subsection 94 $BJ8;z=89g(B

33 $B$+$i(B 126 $B$NHO0O$N(B 1 byte $B$+$i$J$k(B $B?^7AJ8;z=89g(B(@ref{Graphic character set})$B!#(BASCII (@ref{ASCII}) $B$d(B JIS X0201-Latin $B$O$=$N0l<o!#(B


@node 96-character set, 94x94-character set, 94-character set, Glossary
@subsection 96 $BJ8;z=89g(B

32 $B$+$i(B 127 $B$NHO0O$N(B 1 byte $B$+$i$J$k(B $B?^7AJ8;z=89g(B(@ref{Graphic character set})$B!#(BISO 8859 $B%7%j!<%:$O$=$N0l<o!#(B


@node 94x94-character set, ASCII, 96-character set, Glossary
@subsection 94$B!_(B94 $BJ8;z=89g(B

33 $B$+$i(B 126 $B$NHO0O$N(B 2 byte $B$+$i$J$k(B $B?^7AJ8;z=89g(B(@ref{Graphic character set})$B!#(BJIS X0208 (@ref{JIS X0208}) $B$d(B GB 2312 (@ref{GB 2312}) $B$O$=$N0l<o!#(B


@node ASCII, Base64, 94x94-character set, Glossary
@subsection ASCII
@cindex ANSI X3.4:1986
@cindex ASCII

$B%"%a%j%+O"K.$G;H$o$l$kJ8;z$rId9f2=$7$?(B 94 $BJ8;z=89g(B(@ref{94-character set})$B!#(BA-Z, a-z $B$N(B Latin $BJ8;z$H?t;z!"4v$D$+$N5-9f$+$i$J$k!#(BISO 646
(@ref{ISO 646}) $B$N0l$D!#(B


@noindent
[ASCII]
@quotation
``Coded Character Set -- 7-Bit American Standard Code for Information
Interchange'', ANSI X3.4:1986.
@end quotation



@node Base64, binary, ASCII, Glossary
@subsection Base64
@cindex pad

RFC 2045 (@ref{RFC 2045}) $B$GDj5A$5$l$F$$$k(B MIME (@ref{MIME}) $B$K$*$1$k(B 
binary data (@ref{binary}) $B$N(B network $B$G$NJQ49K!$N#1$D!#(B@refill

$B!X(B64 $B?J?t!Y$H$$$&0UL#$G!"(B3 byte $B$N(B data $B$r(B 0 $B$+$i(B 63 $B$N?t$rI=$9(B ASCII
(@ref{ASCII}) 4 $BJ8;z$KJQ49$9$kJ}K!!#!J$b$7!"(B4 $BJ8;z$K$J$i$J$1$l$P(B 
@strong{pad} $B$H8F$P$l$k5M$aJ*$r$7$FD9$5$rD4@0$9$k!K(B@refill

$B$3$N(B 65 $B<oN`$NJ8;z$O(B ASCII $B$H(B EBCDIC $B$N6&DLItJ,$+$iA*$P$l$F$*$j!"(B
Internet $B0J30$N(B network $B$r7PM3$9$k>l9g$G$b0BA4$KE>Aw$G$-$k$h$&$K@_7W$5(B
$B$l$F$$$k!#(B


@node binary, cn-gb, Base64, Glossary
@subsection binary
@cindex binary data
@cindex binary

$BG$0U$N(B byte $BNs$r(B @strong{binary} $B$H8F$V!#(B@refill

8bit (@ref{8bit}) $B$H0[$J$k$N$O(B data $B$K9T$N9=B$$r2>Dj$7$J$$$3$H$G$"$k!#(B

$B$^$?!"9T$N9=B$$,$"$C$F$b!"(B999 byte $B0J>e$+$i$J$k9T$,$"$k>l9g$b(B binary $B$H(B
$B8F$V$3$H$K$9$k!#(B@refill

$B$A$J$_$K!"(B7bit (@ref{7bit}) $B$d(B 8bit $B$GI=8=$G$-$k(B data $B$O(B binary $B$G$bI=8=(B
$B$G$-$k!#$h$C$F!"(B@strong{binary data} $B$H8@$C$?>l9g!"G$0U$N(B data $B$r;X$9$3(B
$B$H$,$"$k!#(B


@node cn-gb, cn-big5, binary, Glossary
@subsection cn-gb, gb2312

$BCf9qBgN&$G$i$l$F$$$k4JBN;z$GI=5-$5$l$kCf9q8l$rI=8=$9$k$?$a$N(B MIME
charset (@ref{MIME charset}) $B$N#1$D!#(B@refill

ISO 2022 (@ref{ISO 2022}) $B$K4p$$$F(B ASCII (@ref{ASCII}) $B$K(B GB 2312
(@ref{GB 2312}) $B$r(B 8bit (@ref{8bit}) $B$GId9f3HD%(B (@ref{Code extension})$B$7(B
$B$F$$$k!#(B@refill

RFC 1922 (@ref{RFC 1922}) $B$GDj5A$5$l$F$$$k!#(B


@node cn-big5, CNS 11643, cn-gb, Glossary
@subsection cn-big5, big5
@cindex BIG5

$BBfOQ$d9a9A$GMQ$$$i$l$F$$$k<g$KHKBN;z$GI=5-$5$l$kCf9q8l$rI=8=$9$k$?$a$N(B 
MIME charset (@ref{MIME charset}) $B$N#1$D!#(B@refill

ISO 2022 (@ref{ISO 2022}) $B$K4p$+$J$$(B 8bit (@ref{8bit}) $B$NId9f2=J8;z=89g(B
(@ref{Coded character set})$B$G(B de-fact standard $B$G$"$k!#(BRFC 1922
(@ref{RFC 1922}) $B$GDj5A$5$l$F$$$k!#(B@refill

cf. 
@noindent
[BIG5]
@quotation
Institute for Information Industry, ``Chinese Coded Character Set in
Computer'', March 1984.
@end quotation

CNS 11643 (@ref{CNS 11643}) $B$HBP1~4X78$,$"$k!#(B


@node CNS 11643, Coded character set, cn-big5, Glossary
@subsection CNS 11643-1992
@cindex CNS        11643:1992
@cindex CNS 11643-1992

$BBfOQ$d9a9A$GMQ$$$i$l$F$$$k<g$KHKBN;z$GI=5-$5$l$kCf9q8l$rI=8=$9$k$?$a$N(B 
$B?^7AJ8;z=89g(B(@ref{Graphic character set})$B!#BfOQ$NI8=`!#8=:_!"(B94$B!_(B94
(@ref{94x94 character set}) $B$NLL$,Bh#1LL$+$iBh#7LL$^$G$"$k!#(B@refill

ISO 2022 (@ref{ISO 2022}) $B$G$N=*C<J8;z$O(B

@table @samp
@item plane 1
04/07 (`G')

@item plane 2
04/08 (`H')

@item plane 3
04/09 (`I')

@item plane 4
04/10 (`J')

@item plane 5
04/11 (`K')

@item plane 6
04/12 (`L')

@item plane 7
04/13 (`M')

@end table

@noindent
$B$G$"$k!#(B


@noindent
[CNS 11643-1992]
@quotation
``Standard Interchange Code for Generally-Used Chinese Characters'', CNS
11643:1992.
@end quotation



@node Coded character set, Code extension, CNS 11643, Glossary
@subsection Coded character set$B!JId9f2=J8;z=89g!K(B, Character code$B!JJ8;zId9f!K(B

$BJ8;z$H(B byte $BNs$H#1BP#1$KBP1~IU$1$k[#Kf$G$J$$5,B'$N=89g!#(B


@node Code extension, Content-Disposition, Coded character set, Glossary
@subsection Code extension$B!JId9f3HD%!K(B

$BM?$($i$l$??^7AJ8;z=89g(B(@ref{Graphic character set})$B$K4^$^$l$F$$$J$$J8;z(B
$B$NId9f2=$N$?$a$KMQ$$$k<jK!!#(BISO 2022 (@ref{ISO 2022}) $B$O$=$N#1$D!#(B


@node Content-Disposition, Content-Type field, Code extension, Glossary
@subsection Content-Disposition field
@cindex RFC 1806
@cindex Experimental

Content $B$NI=<($N;EJ}$d(B file $BL>$rI=8=$9$k$?$a$N(B field.  MIME (@ref{MIME}) 
$B$N3HD%$N#1$D!#(B


@noindent
[RFC 1806]
@quotation
E R. Troost and S. Dorner, ``Communicating Presentation Information in
Internet Messages: The Content-Disposition Header'', June 1995,
Experimental.
@end quotation



@node Content-Type field, Emacs, Content-Disposition, Glossary
@subsection Content-Type field
@cindex parameter
@cindex subtype
@cindex type

media type (@ref{media type}) $B$d(B MIME charset (@ref{MIME charset}) $B$J$I(B
$B$N(B body $B$K4X$9$k>pJs$rI=8=$9$k$?$a$N(B field.  RFC 2045 (@ref{RFC 2045}) 
$B$GDj5A$5$l$F$$$k!#(B

@noindent
@strong{[Memo]}
@quotation

$BNr;KE*$K$O(B RFC 1049 $B$G(B Content-Type field $B$,Ds0F$5$l$F$$$k!#C"$7!"$3$3$G(B
$B$O(B type $B$H(B subtype $B$N6hJL$O$J$$!#$7$+$7!"J8K!E*$K$O(B MIME parser $B$O(B RFC
1049 $B$K4p$E$/(B message $B$rL$CN$N(B content-type $B$r;}$C$?(B message $B$H$7$F(B 
parse $B$G$-$k$@$m$&!#(B
@end quotation


Content-Type field $B$O(B

@quotation
``Content-Type'' ``:'' @strong{type} ``/''
@strong{subtype} *( ``;'' @strong{parameter} )
@end quotation

@noindent
$B$HDj5A$5$l$k!#(B

$BNc$($P!"(B

@quotation
@example
Content-Type: image/jpeg
@end example
@end quotation

@noindent
$B$d(B

@quotation
@example
Content-Type: text/plain; charset=iso-2022-jp
@end example
@end quotation

@noindent
$B$J$I$N$h$&$K=q$+$l$k!#(B

@noindent
@strong{[Memo]}
@quotation

content-type $B$N$J$$(B part $B$O(B

@quotation
@example
Content-Type: text/plain; charset=us-ascii
@end example
@end quotation

@noindent
$B$H$7$F2r<a$5$l$k!#(B(cf. @ref{us-ascii})
@end quotation



@node Emacs, encoded-word, Content-Type field, Glossary
@subsection Emacs

$B$3$3$G$O(B `Emacs' $B$G(B FSF $B$,G[I[$7$F$$$k(B GNU Emacs $B$r;X$7!"(B`emacs' $B$G(B
GNU Emacs $B$NJQ<o$NAm>N$H$9$k!#(B


@node encoded-word, encapsulation, Emacs, Glossary
@subsection encoded-word
@cindex RFC 2047
@cindex Standards Track
@cindex RFC 2047

header $B$K$*$1$kHs(B ASCII (@ref{ASCII}) $BJ8;z$NI=8=!#(B@strong{RFC 2047} $B$GDj(B
$B5A$5$l$F$$$k!#(B@refill


@noindent
[RFC 2047]
@quotation
K. Moore, ``MIME (Multipurpose Internet Mail Extensions) Part Three:
Message Header Extensions for Non-ASCII Text'', November 1996, Standards
Track (obsolete RFC 1521,1522,1590).
@end quotation



@node encapsulation, entity, encoded-word, Glossary
@subsection encapsulation

Internet mail (@ref{RFC 822}) $B$rB>$N5-;v$K$^$k$4$HF~$l$kJ}K!!#(B@refill

$BNc$($P!"5-;v$rE>Aw$7$?$j$9$k$N$KMQ$$$k!#(B@refill

(cf. @ref{message/rfc822})



@node entity, euc-kr, encapsulation, Glossary
@subsection Entity

$B$"$k(B message $B$b$7$/$O(B multipart (@ref{multipart}) message $B$N#1$D$N(B part 
$B$N(B header $B$H(B body $B$rJ;$;$?$b$N!#(B

@noindent
@strong{[Memo]}
@quotation

$B$3$3$G$O(B part $B$H8F$V$3$H$b$"$k!#(B
@end quotation



@node euc-kr, FTP, entity, Glossary
@subsection euc-kr
@cindex KS C 5861:1992
@cindex euc-kr

$B4Z9q8l$rI=8=$9$k$?$a$N(B MIME charset (@ref{MIME charset}) $B$N#1$D!#(B

ISO 2022 (@ref{ISO 2022}) $B$K4p$$$F(B ASCII (@ref{ASCII}) $B$K(BKS C5601
(@ref{KS C5601}) $B$r(B 8bit (@ref{8bit}) $B$GId9f3HD%(B (@ref{Code extension})
$B$7$F$$$k!#(B@refill

RFC 1557 (@ref{RFC 1557}) $B$GDj5A$5$l$F$$$k!#(B@refill

cf. 
@noindent
[euc-kr]
@quotation
Korea Industrial Standards Association, ``Hangul Unix Environment'', KS
C 5861:1992.
@end quotation



@node FTP, GB 2312, euc-kr, Glossary
@subsection FTP 
@cindex RFC 959
@cindex STD 9
@cindex FTP

Internet $B$G(B file $B$rE>Aw$9$k$?$a$N(B protocol $B$N#1$D!#(BRFC 959 $B$GDj5A$5$l$F(B
$B$$$k!#(B@refill


@noindent
[FTP: RFC 959]
@quotation
Postel, J. and J. Reynolds, ``File Transfer Protocol'', October 1985,
STD 9.
@end quotation



@node GB 2312, GB 8565.2, FTP, Glossary
@subsection GB 2312-1980
@cindex GB 2312:1980
@cindex GB 2312

$BCf9qBgN&$GMQ$$$i$l$F$$$k4JBN;z$GI=5-$5$l$kCf9q8l$rI=$9$?$a$N(B 94$B!_(B94 $BJ8;z(B
$B=89g(B(@ref{94x94-character set})$B!#Cf9q$N9q2HI8=`!#(BISO 2022 (@ref{ISO 2022}) $B$G$N=*C<(B byte $B$O(B 04/01 (`A').@refill

$B$3$l$O(B GB $B$K$*$1$k4pK\=8$G$"$k!#(B


@noindent
[GB 2312]
@quotation
$B!X?.B)8r49MQ4A;zJTb{;zId=8(B -- $B4pK\=8!Y(B, ``Code of Chinese Graphic
Character Set for Information Interchange - Primary Set'', GB 2312:1980.
@end quotation



@node GB 8565.2, Graphic character set, GB 2312, Glossary
@subsection GB 8565.2-1988
@cindex GB 8565.2:1988
@cindex GB 8565.2

$BCf9q8l$N$?$a$NJd=u?^7AJ8;z=89g(B(@ref{Graphic character set})$B!#Cf9q$N9q2H(B
$BI8=`!#(BGB 2312 (@ref{GB 2312}) $B$N6u$-ItJ,$KJd=<$9$k$h$&$KDj5A$5$l$?$i$7$$!#(B


@noindent
[GB 8565.2]
@quotation
``Information Processing - Coded Character Sets for Text Communication -
Part 2: Graphic Characters used with Primary Set'', GB 8565.2:1988.
@end quotation



@node Graphic character set, hz-gb2312, GB 8565.2, Glossary
@subsection Graphic character set$B!J?^7AJ8;z=89g!K(B

$B?^7AJ8;z$+$i$J$k(B $BId9f2=J8;z=89g(B(@ref{Coded character set})$B!#(B


@node hz-gb2312, ISO 2022, Graphic character set, Glossary
@subsection hz-gb2312
@cindex RFC 1843
@cindex Informational
@cindex RFC 1842
@cindex Informational

$BCf9qBgN&$GMQ$$$i$l$F$$$k4JBN;z$GI=5-$5$l$kCf9q8l$rI=8=$9$k$?$a$N(B MIME
charset (@ref{MIME charset}) $B$N#1$D!#(B@refill

ASCII (@ref{ASCII}) $B$K(B GB 2312 (@ref{GB 2312}) $B$r(B 7bit $B$GId9f3HD%(B
(@ref{Code extension})$B$7$?$b$N$r(B ASCII printable $B$K$J$k$h$&$K9)IW$7$F$$(B
$B$k!#(B@refill

RFC 1842, 1843 $B$GDj5A$5$l$F$$$k!#(B


@noindent
[RFC 1842]
@quotation
Y. Wei, Y. Zhang, J. Li, J. Ding and Y. Jiang, ``ASCII Printable
Characters-Based Chinese Character Encoding for Internet Messages'',
August 1995, Informational.
@end quotation


@noindent
[RFC 1843]
@quotation
F. Lee, ``HZ - A Data Format for Exchanging Files of Arbitrarily Mixed
Chinese and ASCII characters'', August 1995, Informational.
@end quotation



@node ISO 2022, iso-2022-cn, hz-gb2312, Glossary
@subsection ISO 2022
@cindex ISO/IEC 2022:1994
@cindex ISO 2022

$BId9f2=J8;z=89g$N9=B$$HId9f3HD%(B(@ref{Code extension})$BK!$rDj$a$?9q:]I8=`!#(B

$B$3$l$rMQ$$$FJ#?t$N?^7AJ8;z=89g(B(@ref{Graphic character set})$B$rAH9g$;$F(B 
7bit (@ref{7bit}) $B$J$$$7(B 8bit (@ref{8bit}) $B$N(B $BId9f2=J8;z=89g(B(@ref{Coded character set}) $B$r:n$k$3$H$,$G$-$k!#(B


@noindent
[ISO 2022]
@quotation
International Organization for Standardization (ISO), ``Information
Processing: ISO 7-bit and 8-bit coded character sets: Code extension
techniques'', ISO/IEC 2022:1994.
@end quotation



@node iso-2022-cn, iso-2022-cn-ext, ISO 2022, Glossary
@subsection iso-2022-cn

$BCf9q8l$rI=8=$9$k$?$a$N(B MIME charset (@ref{MIME charset}) $B$N#1$D!#(B

ISO 2022 (@ref{ISO 2022}) $B$K4p$$$F(B ASCII (@ref{ASCII}) $B$K(B GB 2312
(@ref{GB 2312}), CNS 11643 plain 1, plain 2 (@ref{CNS 11643}) $B$r(B 7bit
(@ref{7bit}) $B$GId9f3HD%(B (@ref{Code extension})$B$7$F$$$k!#(B@refill

RFC 1922 (@ref{RFC 1922}) $B$GDj5A$5$l$F$$$k!#(B


@node iso-2022-cn-ext, iso-2022-jp, iso-2022-cn, Glossary
@subsection iso-2022-cn-ext

$BCf9q8l$rI=8=$9$k$?$a$N(B MIME charset (@ref{MIME charset}) $B$N#1$D!#(B

ISO 2022 (@ref{ISO 2022}) $B$K4p$$$F(B ASCII (@ref{ASCII}) $B$K(B GB 2312
(@ref{GB 2312}), CNS 11643 plain 1 .. 7 (@ref{CNS 11643}), ISO-IR-165
(@ref{ISO-IR-165}) $BEy$r(B 7bit (@ref{7bit}) $B$GId9f3HD%(B (@ref{Code extension})$B$7$F$$$k!#(B@refill

RFC 1922 (@ref{RFC 1922}) $B$GDj5A$5$l$F$$$k!#(B@refill

@noindent
@strong{[Memo]}
@quotation
MULE 2.3 $B$*$h$S!"8=:_$N(B XEmacs/mule $B$G$O@5$7$/07$&$3$H$O$G$-$J$$!#(B

Emacs/mule $B$G$OMxMQ2DG=$G$"$k!#(B
@end quotation



@node iso-2022-jp, iso-2022-jp-2, iso-2022-cn-ext, Glossary
@subsection iso-2022-jp
@cindex RFC 1468
@cindex iso-2022-jp

$BF|K\8l$rI=8=$9$k$?$a$N(B MIME charset (@ref{MIME charset}) $B$N0l$D!#(B

$B8E$$(B ISO 2022 (@ref{ISO 2022}) $B$K4p$$$F(B ASCII (@ref{ASCII}), JIS
X0201-Latin, JIS X0208-1978 (@ref{JIS C6226}), JIS X0208-1983 (@ref{JIS X0208}) $B$r@Z$jBX$($k(B 7bit (@ref{7bit}) $BJ8;zId9f!#(B@refill

RFC 1468 $B$GDj5A$5$l$F$$$k!#(B@refill

@noindent
@strong{[Memo]}
@quotation
JIS X0208-1997? $B$G$O(B ISO 2022 (@ref{ISO 2022}) $B$HFHN)$KDj5A$5$l$kM=Dj!#(B
@end quotation



@noindent
[iso-2022-jp: RFC 1468]
@quotation
Murai J., M. Crispin, and E. van der Poel, ``Japanese Character Encoding
for Internet Messages'', June 1993.
@end quotation



@node iso-2022-jp-2, iso-2022-kr, iso-2022-jp, Glossary
@subsection iso-2022-jp-2
@cindex RFC 1554
@cindex Informational
@cindex iso-2022-jp-2

iso-2022-jp (@ref{iso-2022-jp}) $B$r3HD%$7$?(B MIME charset (@ref{MIME charset}) $B$N0l$D!#(B@refill

RFC 1554 $B$GDj5A$5$l$F$$$k!#(B


@noindent
[iso-2022-jp-2: RFC 1554]
@quotation
Ohta M. and Handa K., ``ISO-2022-JP-2: Multilingual Extension of
ISO-2022-JP'', December 1993, Informational.
@end quotation



@node iso-2022-kr, ISO 646, iso-2022-jp-2, Glossary
@subsection iso-2022-kr

$B4Z9q8l$rI=8=$9$k$?$a$N(B MIME charset (@ref{MIME charset}) $B$N#1$D!#(B

ISO 2022 (@ref{ISO 2022}) $B$K4p$$$F(B ASCII (@ref{ASCII}) $B$K(B KS C5601
(@ref{KS C5601}) $B$r(B 7bit (@ref{7bit}) $B$GId9f3HD%(B (@ref{Code extension})
$B$7$F$$$k!#(B@refill

RFC 1557 (@ref{RFC 1557}) $B$GDj5A$5$l$F$$$k!#(B


@node ISO 646, ISO 8859-1, iso-2022-kr, Glossary
@subsection ISO 646
@cindex ISO/IEC 646:1991
@cindex ISO 646

$B3F9q$G6&DL$K;H$($k:G>.8BEY$N?^7AJ8;z=89g(B(@ref{Graphic character set})$B$r(B
$BDj$a$?$b$N!#(B94 $BJ8;z=89g(B (@ref{94-character set})$B$N#1$D!#(BISO 646 IRV$B!J9q(B
$B:]4p=`HG!K$r85$K4v$D$+$NJ8;z$O3F9q$G0c$&J8;z$r3dEv$k$3$H$r5v$7$F$$$F!"4v(B
$B$D$+$NJQ<o$,B8:_$9$k!#(BASCII (@ref{ASCII}) $B$d(B JIS X0201-Latin $B$O$=$N0l<o!#(B


@noindent
[ISO 646]
@quotation
International Organization for Standardization (ISO), ``Information
technology: ISO 7-bit coded character set for information interchange'',
ISO/IEC 646:1991.
@end quotation



@node ISO 8859-1, iso-8859-1, ISO 646, Glossary
@subsection ISO 8859-1
@cindex ISO 8859-1:1987
@cindex ISO 8859-1

$B@>2$=t8l$GMQ$$$i$l$k3HD%(B Latin $BJ8;z$d5-9f$+$i$J$k(B 96 $BJ8;z=89g(B
(@ref{96-character set})$B!#(B


@noindent
[ISO 8859-1]
@quotation
International Organization for Standardization (ISO), ``Information
Processing -- 8-bit Single-Byte Coded Graphic Character Sets -- Part 1:
Latin Alphabet No.1'', ISO 8859-1:1987.
@end quotation



@node iso-8859-1, ISO 8859-2, ISO 8859-1, Glossary
@subsection iso-8859-1

$B@>2$=t8l$J$I$rI=8=$9$k$?$a$N(B MIME charset (@ref{MIME charset}) $B$N#1$D!#(B

ISO 2022 (@ref{ISO 2022}) $B$K4p$$$F!"(BASCII (@ref{ASCII}) $B$K(B ISO 8859-1
(@ref{ISO 8859-1}) $B$r(B 8bit (@ref{8bit}) $B$GId9f3HD%(B (@ref{Code extension})$B$7$F$$$k!#(B@refill

RFC 2046 (@ref{RFC 2046}) $B$GDj5A$5$l$F$$$k!#(B


@node ISO 8859-2, iso-8859-2, iso-8859-1, Glossary
@subsection ISO 8859-2
@cindex ISO 8859-2:1987
@cindex ISO 8859-2

$BEl2$=t8l$GMQ$$$i$l$k3HD%(B Latin $BJ8;z$d5-9f$+$i$J$k(B 96 $BJ8;z=89g(B
(@ref{96-character set})$B!#(B


@noindent
[ISO 8859-2]
@quotation
International Organization for Standardization (ISO), ``Information
Processing -- 8-bit Single-Byte Coded Graphic Character Sets -- Part 2:
Latin alphabet No.2'', ISO 8859-2:1987.
@end quotation



@node iso-8859-2, ISO 8859-3, ISO 8859-2, Glossary
@subsection iso-8859-2

$BEl2$=t8l$rI=8=$9$k$?$a$N(B MIME charset (@ref{MIME charset}) $B$N#1$D!#(B

ISO 2022 (@ref{ISO 2022}) $B$K4p$$$F!"(BASCII (@ref{ASCII}) $B$K(B ISO 8859-2
(@ref{ISO 8859-2}) $B$r(B 8bit (@ref{8bit}) $B$GId9f3HD%(B (@ref{Code extension})$B$7$F$$$k!#(B@refill

RFC 2046 (@ref{RFC 2046}) $B$GDj5A$5$l$F$$$k!#(B


@node ISO 8859-3, ISO 8859-4, iso-8859-2, Glossary
@subsection ISO 8859-3
@cindex ISO 8859-3:1988
@cindex ISO 8859-3


@noindent
[ISO 8859-3]
@quotation
International Organization for Standardization (ISO), ``Information
Processing -- 8-bit Single-Byte Coded Graphic Character Sets -- Part 3:
Latin alphabet No.3'', ISO 8859-3:1988.
@end quotation



@node ISO 8859-4, ISO 8859-5, ISO 8859-3, Glossary
@subsection ISO 8859-4
@cindex ISO 8859-4:1988
@cindex ISO 8859-4


@noindent
[ISO 8859-4]
@quotation
International Organization for Standardization (ISO), ``Information
Processing -- 8-bit Single-Byte Coded Graphic Character Sets -- Part 4:
Latin alphabet No.4'', ISO 8859-4:1988.
@end quotation



@node ISO 8859-5, iso-8859-5, ISO 8859-4, Glossary
@subsection ISO 8859-5
@cindex ISO 8859-5:1988
@cindex ISO 8859-5

$B%-%j%kJ8;z$d5-9f$+$i$J$k(B 96 $BJ8;z=89g(B(@ref{96-character set})$B!#(B


@noindent
[ISO 8859-5]
@quotation
International Organization for Standardization (ISO), ``Information
Processing -- 8-bit Single-Byte Coded Graphic Character Sets -- Part 5:
Latin/Cyrillic alphabet'', ISO 8859-5:1988.
@end quotation



@node iso-8859-5, ISO 8859-6, ISO 8859-5, Glossary
@subsection iso-8859-5

$B%-%j%kJ8;z$rI=8=$9$k$?$a$N(B MIME charset (@ref{MIME charset}) $B$N#1$D!#(B

ISO 2022 (@ref{ISO 2022}) $B$K4p$$$F!"(BASCII (@ref{ASCII}) $B$K(B ISO 8859-5
(@ref{ISO 8859-5}) $B$r(B 8bit (@ref{8bit}) $B$GId9f3HD%(B (@ref{Code extension})$B$7$F$$$k!#(B@refill

RFC 2046 (@ref{RFC 2046}) $B$GDj5A$5$l$F$$$k!#(B


@node ISO 8859-6, ISO 8859-7, iso-8859-5, Glossary
@subsection ISO 8859-6
@cindex ISO 8859-6:1987
@cindex ISO 8859-6


@noindent
[ISO 8859-6]
@quotation
International Organization for Standardization (ISO), ``Information
Processing -- 8-bit Single-Byte Coded Graphic Character Sets -- Part 6:
Latin/Arabic alphabet'', ISO 8859-6:1987.
@end quotation



@node ISO 8859-7, iso-8859-7, ISO 8859-6, Glossary
@subsection ISO 8859-7
@cindex ISO 8859-7:1987
@cindex ISO 8859-7

$B%.%j%7%"J8;z$d5-9f$+$i$J$k(B 96 $BJ8;z=89g(B(@ref{96-character set})$B!#(B


@noindent
[ISO 8859-7]
@quotation
International Organization for Standardization (ISO), ``Information
Processing -- 8-bit Single-Byte Coded Graphic Character Sets -- Part 7:
Latin/Greek alphabet'', ISO 8859-7:1987.
@end quotation



@node iso-8859-7, ISO 8859-8, ISO 8859-7, Glossary
@subsection iso-8859-7
@cindex RFC 1947
@cindex Informational
@cindex iso-8859-7

$B%.%j%7%"8l$rI=8=$9$k$?$a$N(B MIME charset (@ref{MIME charset}) $B$N#1$D!#(B

ISO 2022 (@ref{ISO 2022}) $B$K4p$$$F!"(BASCII (@ref{ASCII}) $B$K(B ISO 8859-7
(@ref{ISO 8859-7}) $B$r(B 8bit (@ref{8bit}) $B$GId9f3HD%(B (@ref{Code extension})$B$7$F$$$k!#(B@refill

RFC 1947 $B$GDj5A$5$l$F$$$k!#(B


@noindent
[iso-8859-7: RFC 1947]
@quotation
D. Spinellis, ``Greek Character Encoding for Electronic Mail Messages'',
May 1996, Informational.
@end quotation



@node ISO 8859-8, ISO 8859-9, iso-8859-7, Glossary
@subsection ISO 8859-8
@cindex ISO 8859-8:1988
@cindex ISO 8859-8


@noindent
[ISO 8859-8]
@quotation
International Organization for Standardization (ISO), ``Information
Processing -- 8-bit Single-Byte Coded Graphic Character Sets -- Part 8:
Latin/Hebrew alphabet'', ISO 8859-8:1988.
@end quotation



@node ISO 8859-9, ISO-IR-165, ISO 8859-8, Glossary
@subsection ISO 8859-9
@cindex ISO 8859-9:1990
@cindex ISO 8859-9


@noindent
[ISO 8859-9]
@quotation
International Organization for Standardization (ISO), ``Information
Processing -- 8-bit Single-Byte Coded Graphic Character Sets -- Part 9:
Latin alphabet No.5'', ISO 8859-9:1990.
@end quotation



@node ISO-IR-165, JIS X0201, ISO 8859-9, Glossary
@subsection ISO-IR-165, CCITT Extended GB

CCITT $B$,EPO?$7$?!"Cf9qBgN&$GMQ$$$i$l$F$$$k4JBN;z$GI=5-$5$l$kCf9q8l$rI=8=(B
$B$9$k$?$a$N(B94$B!_(B94 $BJ8;z=89g(B(@ref{94x94-character set})$B!#(B@refill

GB 2312 (@ref{GB 2312}) $B$H(B GB 8565 $BI=#2(B (@ref{GB 8565.2}) $B$K(B 150 $BJ8;z$[(B
$B$I$rDI2C$7$?$b$N$i$7$$!#(B@refill

ISO 2022 (@ref{ISO 2022}) $B$G$N=*C<(B byte $B$O(B 04/05 (`E') $B$G$"$k!#(B


@node JIS X0201, JIS C6226, ISO-IR-165, Glossary
@subsection JIS X0201
@cindex JIS X 0201:1997?  draft
@cindex JIS X0201-1997?
@cindex JIS        X 0201-1976:
@cindex JIS X0201-1976
@cindex JIS X0201
@cindex JIS C6220-1976

ISO 646 (@ref{ISO 646}) $B$NJQ<o$N#1$D$G$"$k(B Latin $BJ8;z=89g$H(B 1 byte $B$N%+(B
$B%?%+%JJ8;z=89g$H!"$3$l$i$+$i$J$k(B 7bit $B$*$h$S(B 8bit $BId9f2=J8;z=89g(B
(@ref{Coded character set}) $B$rDj5A$7$F$$$k!#(B@refill

$B85$O(B @strong{JIS C6220-1976} $B$H8@$C$?$,(B @strong{JIS X0201} $B$KHV9f$,JQ99$5$l$?!#(B


@noindent
[JIS X0201-1976]
@quotation
$BF|K\5,3J6(2q(B (Japanese Standards Association),$B!X>pJs8r49MQId9f!Y(B, ``Code
for Information Interchange'', JIS X 0201-1976:.
@end quotation


$B$^$?!"(B1997 $BG/$K2~DjHG$,=P$kM=Dj!#(B


@noindent
[JIS X0201-1997?]
@quotation
$BF|K\5,3J6(2q(B (Japanese Standards Association),$B!X#7%S%C%H5Z$S#8%S%C%H$N(B 
$B>pJs8r49MQId9f2=J8;z=89g!Y(B, ``7-bit and 8-bit coded character sets for
information interchange'', JIS X 0201:1997?  draft.
@end quotation



@node JIS C6226, JIS X0208, JIS X0201, Glossary
@subsection JIS C6226-1978

$BF|K\8l$rI=$9$?$a$K:n$i$l$?(B94$B!_(B94 $BJ8;z=89g(B(@ref{94x94-character set})$B!#F|(B
$BK\$N9q2HI8=`!#(BJIS X0208-1978 $B$H$b$$$&!#(B@refill

(cf. @ref{JIS X0208})



@node JIS X0208, JIS X0212, JIS C6226, Glossary
@subsection JIS X0208
@cindex JIS X 0208:1997? draft
@cindex JIS X0208-1997?
@cindex JIS X0208:1983,1990
@cindex JIS X0208-1983,1990
@cindex JIS C6226:1978
@cindex JIS X0208-1978

$BF|K\8l$rI=$9$?$a$K:n$i$l$?(B94$B!_(B94 $BJ8;z=89g(B(@ref{94x94-character set})$B!#F|(B
$BK\$N9q2HI8=`!#(B1978 $BG/HG!"(B1983 $BG/HG!"(B1990 $BG/HG$,$"$k$,!"(BInternet $B$G$O(B 
1983 $BG/HG$,$b$C$H$bNI$/;H$o$l$F$$$k!#(B@refill

JIS X0208 $B$O5-9f!"?t;z!"%m!<%^;z!"$R$i$,$J!"%+%?%+%J!"%.%j%7%cJ8;z!"%-%j(B
$B%kJ8;z!"7S@~AG!"Bh#1?e=`!"Bh#2?e=`$N4A;z$,4^$^$l$k!#C"$7!"(B1983 $BG/HG$N0l(B
$BIt$N5-9f$H7S@~AG$O(B 1978 $BG/HG$K$O$J$$!#$^$?!"0lIt$N4A;z$N;z7A$,(B 1983 $BG/HG(B
$B$G$OJQ99$5$l!"$^$?!"Bh#1?e=`$HBh#2?e=`$,F~$lBX$o$C$F$$$?$j$9$k!#$3$N$?$a!"(B
1978 $BG/HG$H(B 1983 $BG/HG$O0[$J$kJ8;z=89g$H$7$F07$o$l$k!#(B@refill

1990 $BG/$N2~Dj$G$O(B 1983 $BG/HG$KBP$9$kDI2C$,9T$o$l$?!#$3$N$?$a!"(B1990 $BG/HG(B
$B$r;X<($9$k>l9g$OA0$K99?7%7!<%1%s%9(B (ESC 02/06 4/0) $B$rMQ$$$k!#(B


@noindent
[JIS X0208-1978]
@quotation
$BF|K\5,3J6(2q(B (Japanese Standards Association),$B!X>pJs8r49MQ4A;zId9f7O!Y(B,
``Code of the Japanese graphic character set for information
interchange'', JIS C6226:1978.
@end quotation


@noindent
[JIS X0208-1983,1990]
@quotation
$BF|K\5,3J6(2q(B (Japanese Standards Association),$B!X>pJs8r49MQ4A;zId9f7O!Y(B,
``Code of the Japanese graphic character set for information
interchange'', JIS X0208:1983,1990.
@end quotation


$B$^$?!"(B1997 $BG/$K2~DjHG$,=PHG$5$l$kM=Dj!#!J;z7A$NJQ99$O9T$o$l$J$$$N$GJ8(B
$B;z=89g$H$7$F$O(B 1990 $BG/HG$HF10l$G$"$k!K(B


@noindent
[JIS X0208-1997?]
@quotation
$BF|K\5,3J6(2q(B (Japanese Standards Association),$B!X#7%S%C%H5Z$S#8%S%C%H$N(B 
$B#2%P%$%H>pJs8r49MQId9f2=4A;z=89g!Y(B, ``7-bit and 8-bit double byte coded
Kanji sets for information interchange'', JIS X 0208:1997? draft.
@end quotation



@node JIS X0212, koi8-r, JIS X0208, Glossary
@subsection JIS X0212-1990

JIS X0208 (@ref{JIS X0208}) $B$K$J$+$C$?J8;z$r=8$a$?(B94$B!_(B94 $BJ8;z=89g(B
(@ref{94x94-character set})$B!#!VJd=u4A;z!W$H$b8F$P$l$k!#F|K\$N9q2HI8=`!#(B
ISO 2022 (@ref{ISO 2022}) $B$G$N=*C<(B byte $B$O(B 04/04 (`D').


@node koi8-r, KS C5601, JIS X0212, Glossary
@subsection koi8-r
@cindex RFC 1489

$B%m%7%d8lEy$GMQ$$$i$l$k%-%j%kJ8;z$rI=8=$9$k$?$a$N(B MIME charset (@ref{MIME charset}) $B$N#1$D!#(B@refill

ISO 2022 (@ref{ISO 2022}) $B$K4p$+$J$$(B 8bit (@ref{8bit}) $B$NId9f2=J8;z=89g(B
(@ref{Coded character set})$B$G(B de-fact standard $B$G$"$k!#(B

RFC 1489 $B$GDj5A$5$l$F$$$k!#(B@refill


@noindent
[RFC 1489]
@quotation
A. Chernov, ``Registration of a Cyrillic Character Set'', July 1993.
@end quotation



@node KS C5601, media type, koi8-r, Glossary
@subsection KS C5601-1987
@cindex KS C 5601:1987
@cindex KS C5601

$B4Z9q8l$rI=$9$?$a$N(B 94$B!_(B94 $BJ8;z=89g(B(@ref{94x94-character set})$B!#4Z9q$N9q(B
$B2HI8=`!#(BISO 2022 (@ref{ISO 2022}) $B$G$N=*C<(B byte $B$O(B 04/03 (`C').


@noindent
[KS C5601]
@quotation
Korea Industrial Standards Association, ``Code for Information
Interchange (Hangul and Hanja)'', KS C 5601:1987.
@end quotation



@node media type, message, KS C5601, Glossary
@subsection media type
@cindex x-token
@cindex content-type/subtype
@cindex message
@cindex multipart
@cindex application
@cindex video
@cindex audio
@cindex image
@cindex text
@cindex subtype
@cindex type

MIME (@ref{MIME}) $B$K$*$1$k(B entity (@ref{entity}) $B$N<oN`!#(B@strong{type} 
$B$H(B @strong{subtype} $B$+$i$J$k!#(BRFC 2046 (@ref{RFC 2046}) $B$GDj5A$5$l$F$$$k!#(B

type $B$OI8=`$G$O(B

@itemize @bullet
@item
@strong{text}
@item
@strong{image}
@item
@strong{audio}
@item
@strong{video}
@item
@strong{application}
@item
@strong{multipart} (@ref{multipart})
@item
@strong{message}
@end itemize

@noindent
$B$,Dj5A$5$l!"$=$l$>$l$K$O(B application/octet-stream, audio/basic,
image/jpeg, multipart/mixed (@ref{multipart/mixed}), text/plain
(@ref{text/plain}), video/mpeg $B$J$I$N$5$^$6$^$J(B subtype $B$,Dj5A$5$l$F$$$k!#(B

@noindent
@strong{[$BCm0U(B]}
@quotation

$B$3$3$G$O!"(Btext/plain $B$J$I$N(B type/subtype $B$NAH$r$7$P$7$P(B 
@strong{content-type/subtype} $B$H=q$/!#(B
@end quotation


media type $B$O!"(BRFC 2046 $B$GDj5A$5$l$F$$$k$b$N$K2C$($F!"EPO?$9$k$3$H$b$G$-(B
$B$k!#8=:_!"EPO?$5$l$F$$$k$b$N$O(B MEDIA TYPES
(ftp://ftp.isi.edu/in-notes/iana/assignments/media-types) $B$G;2>H$G$-$k!#(B

$B$^$?!"(Btype $B$b$7$/$O(B subtype $B$K!"A0$K(B `x-' $B$rIU$1$?(B @strong{x-token} $B$rMQ(B
$B$$$k$3$H$K$h$j!"EPO?$5$l$F$$$J$$$b$N$r;dE*$KMQ$$$k$3$H$b$G$-$k!#$7$+$7!"(B
$BEvA3$N$3$H$J$,$i!"$3$&$7$?;dE*$J(B content-type $B$ONJ2r$rF@$?<T$N4V$G$7$+2r(B
$B<a$G$-$J$$$N$GMxMQ$K$OCm0U$9$k$3$H!#(B@refill

(cf. @ref{Content-Type field})



@node message, message/rfc822, media type, Glossary
@subsection message

$B$3$3$G$O(B RFC 822 (@ref{RFC 822}) $B$GDj5A$5$l$k(B mail $B$H(B RFC 1036 (@ref{RFC 1036}) $B$GDj5A$5$l$k(B news $B5-;v$NAm>N$H$7$FMQ$$$k!#(B


@node message/rfc822, method, message, Glossary
@subsection message/rfc822

$BEAE}E*$J(B RFC 934 (@ref{RFC 934}) $B$KBe$o$j!"(BRFC 822 (@ref{RFC 822}) $B$GDj(B
$B5A$5$l$k(B mail $B$rI=$9(B MIME $B$N7A<0!#(BRFC 2046 (@ref{RFC 2046}) $B$GDj5A$5$l$F(B
$B$$$k!#(B


@node method, MIME, message/rfc822, Glossary
@subsection method
@cindex external method
@cindex internal method

tm $B$GFCDj$N<oN`$N(B data $B$r:F@8$7$?$H$-<B:]$K$=$N=hM}$r9T$J$&(B program.
Emacs Lisp $B$G=q$+$l$?(B @strong{internal method} $B$H(B C $B$d(B script $B8@8l$J$I$G(B
$B=q$+$l$?(B @strong{external method} $B$,$"$k!#(B@refill

(cf. @ref{(tm-view-ja)method})



@node MIME, MIME charset, method, Glossary
@subsection MIME
@cindex Multipurpose Internet Mail Extensions

@strong{Multipurpose Internet Mail Extensions} $B$NN,$G!"(BInternet $B$N(B mail 
$B$d(B news $B$G(B us-ascii plain text (@ref{us-ascii}) $B0J30$NJ8;z$r;H$&$?$a$N(B 
RFC 822 (@ref{RFC 822}) $B$KBP$9$k3HD%!#(B@refill

RFC 2045 $B$OKAF,$G<!$N$h$&$K=R$Y$F$$$k!'(B@refill

STD 11, RFC 822 $B$O!"(BUS-ASCII message header $B$K4X$7$FHs>o$K>\:Y$K5,Dj$7(B
$B$?(B message $BI=8=(B protocol $B$rDj5A$7$F$$$k!#$7$+$7!"$=$l$OC1$K(B flat $B$J(B 
US-ASCII text $B$N$_$KN1$^$j!"(Bmessage $B$NFbMF$d(B message body $B$K4X$9$k5,Dj(B
$B$O$J$5$l$F$$$J$$!#(BMultipurpose Internet Mail Extensions, $B$"$k$$$O(B MIME 
$B$HAm>N$5$l$k!"$3$N0lO"$NJ8=q$O!"0J2<$N;v$r2DG=$H$9$k$?$a$K(B message $B$N(B
$B7A<0$r:FDj5A$7$?!'(B

@enumerate
@item
$BJ8=q(B message body $B$K$*$1$k(B US-ASCII $B0J30$NJ8;z=89g(B
@item
$BHsJ8=q(B message body
@item
$BJ#?t$NItJ,$+$i$J$k(B message body
@item
US-ASCII $B0J30$NJ8;z=89g$+$i$J$kJ8=q(B header $B>pJs(B
@end enumerate


RFC 2045 (@ref{RFC 2045}), RFC 2046 (@ref{RFC 2046}), RFC 2047
(@ref{encoded-word}), RFC 2048 (@ref{RFC 2048}), RFC 2049 (@ref{RFC 2049}) $B$GDj5A$5$l$F$$$k!#(B


@node MIME charset, MTA, MIME, Glossary
@subsection MIME charset

Content-Type field (@ref{Content-Type field}) $B$d(B encoded-word
(@ref{encoded-word}) $B$N(B charset parameter $B$GMQ$$$i$l$kEPO?$5$l$?Id9f2=J8(B
$B;z=89g(B (@ref{Coded character set})$B!#(B@refill

RFC 2045 (@ref{RFC 2045}) $B$GDj5A$5$l$F$$$k!#(B@refill

iso-2022-jp (@ref{iso-2022-jp}) $B$d(B euc-kr (@ref{euc-kr}) $B$O$=$N#1$D!#(B
$B!J$3$3$G$O!"(BMIME charset $B$O?^7AJ8;z=89g(B (@ref{Graphic character set})$B$H(B
$B6hJL$7$F>.J8;z$G=q$$$F$$$k!K(B


@node MTA, MUA, MIME charset, Glossary
@subsection MTA
@cindex Message Transfer Agent

@strong{Message Transfer Agent} $B$NN,$G!"(Bsendmail $B$J$I$N(B mail $BG[Aw(B 
program $B$H(B news server $B$NAm>N!#(B@refill

(cf. @ref{MUA})



@node MUA, MULE, MTA, Glossary
@subsection MUA
@cindex Message User Agent

@strong{Message User Agent} $B$NN,$G!"(Bmail reader $B$H(B news reader $B$NAm>N!#(B
@refill

(cf. @ref{MTA})



@node MULE, multipart, MUA, Glossary
@subsection MULE
@cindex XEmacs/mule
@cindex Emacs/mule
@cindex MULE
@cindex mule
@cindex MULE

$BH>ED(B $B7u0l;a$i$,:n$C$?!"B?8@8l$5$l$?(B GNU Emacs (@ref{Emacs}).


@noindent
[MULE]
@quotation
Nishikimi M., Handa K. and Tomura S., ``Mule: MULtilingual Enhancement
to GNU Emacs'', Proc. of INET'93, August, 1993.
@end quotation

$B8=:_!"(BMULE $B$N5!G=$r(B Emacs $B$K(B merge $B$9$k:n6H$,9T$o$l$F$*$j!"(Balpha $BHG(B
(ftp://etlport.etl.go.jp/pub/mule/mule-19.33-delta.taz)$B$,B8:_$9$k!#(B

$B$=$NB>!"(BXEmacs $B$K(B merge $B$7$?$b$N$bB8:_$9$k!#(B@refill

$B$3$N$?$a!"8=:_$G$OB?8@8l(B Emacs $B$O!"85!9$N(B MULE $B$r4^$a$F#3<oN`$"$k$3$H$K(B
$B$J$k!#(B@refill

$B$=$3$G!"$3$3$G$O!"B?8@8l(B Emacs $B$NAm>N$r(B @strong{mule}, $B85!9(B
$B$N(B MULE $B$r(B @strong{MULE}, mule $B5!G=$r(B merge $B$7$?(B Emacs $B$r(B
@strong{Emacs/mule}, mule $B5!G=$r(B merge $B$7$?(B XEmacs $B$r(B 
@strong{XEmacs/mule} $B$H8F$V$3$H$K$9$k!#(B


@node multipart, multipart/alternative, MULE, Glossary
@subsection Multipart
@cindex multipart

$B#1$D$N(B message (@ref{message}) $B$KJ#?t$N(B entity (@ref{entity}) $B$rF~$l$k$?(B
$B$a$N(B MIME (@ref{MIME}) $B$K$*$1$k(B media type (@ref{media type}) $B$N#1$D!"$b(B
$B$7$/$O!"J#?t$N(B entity $B$+$i$J$k(B message $B$r;X$9!#(B@refill

$B8=:_!"Dj5A$5$l$F$$$k(B @strong{multipart} $B$H$7$F$O!"(BRFC 2046 (@ref{RFC 2046}) $B$GDj5A$5$l$?(B

@itemize @bullet
@item
multipart/mixed (@ref{multipart/mixed})
@item
multipart/alternative (@ref{multipart/alternative})
@item
multipart/digest (@ref{multipart/digest})
@item
multipart/parallel (@ref{multipart/parallel})
@end itemize

@noindent
$B$N$[$+(B RFC 1847 (@ref{Security multipart}) $B$GDj5A$5$l$?(B

@itemize @bullet
@item
multipart/signed (@ref{multipart/signed})
@item
multipart/encrypted (@ref{multipart/encrypted})
@end itemize

@noindent
$B$J$I$,$"$k!#(B


@node multipart/alternative, multipart/digest, multipart, Glossary
@subsection multipart/alternative

multipart (@ref{multipart}) $B$N#1$D$G!"F1$8>pJs$r0[$C$?7A<0$GF~$l!"A*Br;h(B
$B$H$9$k>l9g$KMQ$$$k!#(B@refill

(cf. @ref{RFC 2046})



@node multipart/digest, multipart/encrypted, multipart/alternative, Glossary
@subsection multipart/digest
@cindex multipart/digest

multipart (@ref{multipart}) $B$N#1$D$G!"4^$^$l$k(B entity (@ref{entity}) $B$N(B 
default $B$N(Bmedia type (@ref{media type}) $B$,(B multipart/mixed
(@ref{multipart/mixed}) $B$J$I$N>l9g(B text/plain (@ref{text/plain}) $B$G$"$k(B
$B$N$KBP$7!"(B@strong{multipart/digest}$B$G$O(B message/rfc822
(@ref{message/rfc822}) $B$,MQ$$$i$l$kE@$,0[$J$k!#(B@refill

$B$3$l$OEAE}E*$J(B RFC 1153 (@ref{RFC 1153}) $B$K4p$E$/(B encapsulation
(@ref{encapsulation}) $B$KBe$o$k$b$N$G$"$k!#(B@refill

(cf. @ref{RFC 2046})



@node multipart/encrypted, multipart/mixed, multipart/digest, Glossary
@subsection multipart/encrypted

RFC 1847 $B$GDj5A$5$l$?(B Security multipart (@ref{Security multipart}) $B$N#1(B
$B$D$G!"0E9f2=$5$l$?(B message $B$rI=8=$9$k$N$KMQ$$$k!#(B@refill

(cf. @ref{PGP/MIME})



@node multipart/mixed, multipart/parallel, multipart/encrypted, Glossary
@subsection multipart/mixed

multipart (@ref{multipart}) $B$N<gMW$J(B subtype $B$G!"J#?t$N(B part $B$r=g=xIU$1(B
$B$FJB$Y$k>l9g$KMQ$$$k!#(B@refill

(cf. @ref{RFC 2046})



@node multipart/parallel, multipart/signed, multipart/mixed, Glossary
@subsection multipart/parallel

multipart (@ref{multipart}) $B$N#1$D$G!"J#?t$N(B part $B$r=g=xIU$1$:$K4^$a$k>l(B
$B9g$KMQ$$$k!#(B@refill

(cf. @ref{RFC 2046})



@node multipart/signed, PGP, multipart/parallel, Glossary
@subsection multipart/signed

RFC 1847 $B$GDj5A$5$l$?(B Security multipart (@ref{Security multipart}) $B$N#1(B
$B$D$G!"EE;R=pL>$rI=8=$9$k$N$KMQ$$$k!#(B@refill

(cf. @ref{PGP/MIME})



@node PGP, PGP-kazu, multipart/signed, Glossary
@subsection PGP
@cindex RFC 1991
@cindex Informational
@cindex PGP

Phil Zimmermann $B;a$,:n@.$7$?8x3+800E9f=hM}7O$N#1$D!#(Bmessage
(@ref{message}) $B$N0E9f2=$dEE;R=pL>$r9T$&$3$H$,$G$-$k!#(BPretty Good
Privacy $B$NN,!#(B@refill

$BEAE}E*$J(B PGP $B$G$O(B encapsulation (@ref{encapsulation}) $B$K(B RFC 934
(@ref{RFC 934})$B$K=`$8$?J}K!$rMQ$$$k!#$3$l$O(B MIME (@ref{MIME}) $B$HL7=b$9$k(B
$B$N$G(B PGP/MIME (@ref{PGP/MIME}) $B$,Ds0F$5$l$F$$$k!#0lJ}!"(BMIME $B$K$*$$$F(B PGP 
$B$N(Bencapsulation $B$rMQ$$$kJ}K!(B (cf. @ref{PGP-kazu})
 $B$bMxMQ$5$l$F$-$?!#$7$+$7!":#8e$O(B PGP/MIME $B$KE}0l$7$F$$$/J}$,K>$^$7$$!#(B
@refill


@noindent
[PGP: RFC 1991]
@quotation
D. Atkins, W. Stallings and P. Zimmermann, ``PGP Message Exchange
Formats'', August 1996, Informational.
@end quotation




@node PGP-kazu, PGP/MIME, PGP, Glossary
@subsection PGP-kazu
@cindex application/pgp
@cindex PGP-kazu

$B;3K\(B $BOBI'(B $B;a$,Ds0F$7$?(B MIME (@ref{MIME}) $B$G(B PGP (@ref{PGP}) $B$rMxMQ$9$k$?(B
$B$a$NJ}K!$r$3$3$G$O(B @strong{PGP-kazu} $B$H8F$V$3$H$K$9$k!#(B@refill

PGP-kazu $B$O(B @strong{application/pgp} $B$H$$$&(B content-type
(@ref{content-type}) $B$rDj5A$9$k!#(B@refill

application/pgp $B$N(B part $B$G$O(B PGP $B$N(B encapsulation (@ref{encapsulation}) 
$B$,MQ$$$i$l$k!#(BPGP $B$N(B encapsulation (cf. @ref{RFC 934})
 $B$H(B MIME $B$N(B encapsulation $B$OL7=b$9$k$N$G!"(BPGP $B$N(B encapsulation $B$r2r$+$J(B
$B$$8B$j!"Cf$K4^$^$l$?(B MIME message $B$rFI$`$3$H$,$G$-$J$/$J$k!#B($A!"(B
PGP-kazu $B$KBP1~$7$F$$$J$$(B MIME $B$KBP1~$7$?(B MUA (@ref{MUA}) $B$O$=$N(B part $B$,(B
$BFI$a$J$/$J$k!#$=$NBe$o$j!"(BMIME $B$KBP1~$7$F$$$J$$(B PGP $BBP1~$N(B MUA
(@ref{MUA}) $B$G$b(B message $B$rFI$`$3$H$,$G$-$k!#(B@refill

PGP-kazu $B$G$O(B MUA $B$O(B PGP $B$N$H(B MIME $B$N$H$$$&#2$D$N(B encapsulation $B$rCN$i$J(B
$B$1$l$P$J$i$J$$!#$^$?!"(Bapplication/pgp part $B$r(B parse $B$9$k$?$a$K$O!"$^$:!"(B
pgp $B$N=hM}$r9T$o$J$1$l$P$J$i$J$$$N$G!"(Bparse $B=hM}$,J#;($K$J$k!#(B@refill

$B$^$?!"(BInternet $B$G$O:#8e(B PGP/MIME (@ref{PGP/MIME}) $B$NJ}8~$GI8=`2=$7$F$$$3(B
$B$&$H$$$&$3$H$G9g0U$,<h$l$F$$$k!#$h$C$F!":#8e$O(B PGP-kazu $B$OMQ$$$J$$$N$,K>(B
$B$^$7$$!#(B


@node PGP/MIME, Quoted-Printable, PGP-kazu, Glossary
@subsection PGP/MIME
@cindex RFC 2015
@cindex Standards Track
@cindex PGP/MIME

Michael Elkins $B;a$,Ds0F$7$?(B MIME (@ref{MIME}) $B$G(B PGP (@ref{PGP}) $B$rMxMQ(B
$B$9$k$?$a$NJ}K!!#(B@refill

RFC 1847 (@ref{Security multipart}) $B$K4p$-!"(BMIME $B$N(B multipart $B$K$h$k(B 
encapsulation (@ref{encapsulation}) $B$r9T$&!#$3$N$?$a!"(BMIME $B$N<+A3$J3HD%(B
$B$K$J$C$F$$$k!#$7$+$7!"EAE}E*$J(B PGP$B$H$N8_49@-$,<:$o$l$F$$$k!#(B@refill

PGP/MIME $B$G$O(B PGP-kazu (@ref{PGP-kazu}) $B$H0[$J$j!"(BMIME $B$N(B encapsulation 
$B$N$_$rMQ$$$k!#$^$?!"$3$N$?$a!"(BPGP $B$N=hM}$r9T$&A0$K(B message $B$N(B parse $B$r9T(B
$B$&$3$H$,$G$-$k!#(B@refill

Internet $B$G$O:#8e(B PGP/MIME (@ref{PGP/MIME}) $B$NJ}8~$GI8=`2=$7$F$$$3$&$H$$(B
$B$&$3$H$G9g0U$,<h$l$F$$$k!#$h$C$F!":#8e$O(B PGP $B$rMQ$$$k>l9g$O(B PGP/MIME$B$rMQ(B
$B$$$k$N$,K>$^$7$$!#(B


@noindent
[PGP/MIME: RFC 2015]
@quotation
M. Elkins, ``MIME Security with Pretty Good Privacy (PGP)'', October
1996, Standards Track.
@end quotation



@node Quoted-Printable, RFC 821, PGP/MIME, Glossary
@subsection Quoted-Printable

RFC 2045 (@ref{RFC 2045}) $B$GDj5A$5$l$F$$$k(B MIME (@ref{MIME}) $B$K$*$1$k(B 
binary data (@ref{binary data}) $B$N(B network $B$G$NJQ49K!$N#1$D!#(B@refill

`=' $B$d@)8fJ8;z$d(B 128 $B0J>e$NJ8;z$J$I$O(B `=AF' $B$N$h$&$K(B `=' $B$N8e$KB3$/(B 16 
$B?J?t$GI=8=$9$k!#$3$N$?$a!"(BASCII (@ref{ASCII}) $BJ8;zCf?4$N(B data $B$G$O(B 
Base64 (@ref{Base64}) $B$KHf$Y$k$H2DFI@-$,9b$/$J$k2DG=@-$,$"$k!#(B@refill

$B$7$+$7$J$,$i!"(BEBCDIC $B$K$OB8:_$7$J$$J8;z$rMxMQ$9$k>l9g!"(BEBCDIC $B$rMxMQ$7(B
$B$F$$$k(B network $B$G$O0BA4$KE>Aw$9$k$3$H$,$G$-$:!"(BBase64 $B$KHf$Y$F0BA4@-$O(B
$BDc$$!#(B


@node RFC 821, RFC 822, Quoted-Printable, Glossary
@subsection RFC 821
@cindex RFC 821
@cindex STD 10
@cindex SMTP
@cindex SMTP

@strong{SMTP} $B$H8F$P$l$k(B Internet mail $B$NG[AwK!$NI8=`$rDj$a(B
$B$F$$$k(B RFC.


@noindent
[SMTP: RFC 821]
@quotation
J. Postel, ``Simple Mail Transfer Protocol'', August 1982, STD 10.
@end quotation



@node RFC 822, RFC 934, RFC 821, Glossary
@subsection RFC 822
@cindex RFC 822
@cindex STD 11
@cindex Internet message
@cindex Internet mail
@cindex message header

Internet mail $B$N<g$K(B @strong{message header} $B$K4X$9$k7A<0$K(B
$B4X$9$kI8=`$rDj$a$F$$$k(B RFC.

@noindent
@strong{[Memo]}
@quotation

news message $B$b$3$l$K=`$8$F$$$k$N$G!"(B@strong{Internet mail} $B$H=q$/$h$j$b!"(B
@strong{Internet message} $B$H=q$$$?J}$,NI$$$+$b$7$l$J$$!#(B
@end quotation



@noindent
[RFC 822]
@quotation
D. Crocker, ``Standard for the Format of ARPA Internet Text Messages'',
August 1982, STD 11.
@end quotation



@node RFC 934, RFC 1036, RFC 822, Glossary
@subsection RFC 934
@cindex RFC 934
@cindex encapsulation

Internet mail (@ref{RFC 822}) $B$N(B @strong{encapsulation}
(@ref{encapsulation}) $B$NJ}K!$rDj$a$?(B RFC.@refill

MIME (@ref{MIME}) $B$HL7=b$9$k$N$G!"8=:_$G$O(B message/rfc822
(@ref{message/rfc822}) $B$rMQ$$$k$Y$-$G$"$k!#(B



@noindent
[RFC 934]
@quotation
Marshall T. Rose and Einar A. Stefferud, ``Proposed Standard for Message
Encapsulation'', January 1985.
@end quotation



@node RFC 1036, RFC 1153, RFC 934, Glossary
@subsection RFC 1036
@cindex RFC 1036
@cindex USENET

USENET $B$G$N(B message $B$N7A<0$rDj$a$?(B RFC.  RFC 822 (@ref{RFC 822}) $B$N(B 
subset $B$K$J$C$F$$$k!#(BInternet $B$NI8=`$G$O$J$$$,!"(BUSENET $B0J30$N(B netnews $B$G(B
$B$b$3$l$K=`$8$F$$$k$b$N$,B?$$!#(B


@noindent
[USENET: RFC 1036]
@quotation
M. Horton and R. Adams, ``Standard for Interchange of USENET Messages'',
December 1987, (obsolete RFC 850).
@end quotation



@node RFC 1153, RFC 1557, RFC 1036, Glossary
@subsection RFC 1153
@cindex RFC 1153
@cindex encapsulation

$BJ#?t$N(B Internet mail (@ref{RFC 822}) $B$r(B @strong{encapsulation}
(@ref{encapsulation}) $B$9$k$?$a$NJ}K!$rDj$a$?(B RFC.@refill

MIME (@ref{MIME}) $B$HL7=b$9$k$N$G!"8=:_$G$O(B message/rfc822
(@ref{message/rfc822}) $B$rMQ$$$?(B multipart (@ref{multipart}) $B$rMQ$$$k$Y$-(B
$B$G$"$k!#(B@refill

(cf. @ref{multipart/digest})



@noindent
[RFC 1153]
@quotation
F. Wancho, ``Digest Message Format'', April 1990.
@end quotation



@node RFC 1557, RFC 1922, RFC 1153, Glossary
@subsection RFC 1557
@cindex RFC 1557
@cindex Informational

euc-kr (@ref{euc-kr}) $B$H(B iso-2022-kr (@ref{iso-2022-kr}) $B$H$$$&4Z9q8l$N(B
$B$?$a$N(B MIME charset (@ref{MIME charset}) $B$rDj5A$7$F$$$k(B RFC.


@noindent
[RFC 1557]
@quotation
U. Choi, K. Chon and H. Park, ``Korean Character Encoding for Internet
Messages'', December 1993, Informational.
@end quotation



@node RFC 1922, RFC 2045, RFC 1557, Glossary
@subsection RFC 1922
@cindex RFC 1922
@cindex Informational
@cindex charset-extension
@cindex charset-edition

iso-2022-cn (@ref{iso-2022-cn}), iso-2022-cn-ext
(@ref{iso-2022-cn-ext}), cn-gb (@ref{cn-gb}), cn-big5 (@ref{cn-big5}) $B$H(B
$B$$$C$?Cf9q8l$N$?$a$N(B MIME charset (@ref{MIME charset}) $B$rDj5A$7$F$$$k(B 
RFC.@refill

$B$3$l$K2C$($F!"(B@strong{charset-edition} $B$H(B @strong{charset-extension} $B$H(B
$B$$$&(B Content-Type field (@ref{Content-Type field}) $B$N(B parameter $B$rDj5A$7(B
$B$F$$$k!#(B


@noindent
[RFC 1922]
@quotation
Zhu, HF., Hu, DY., Wang, ZG., Kao, TC., Chang, WCH. and Crispin, M.,
``Chinese Character Encoding for Internet Messages'', March 1996,
Informational.
@end quotation



@node RFC 2045, RFC 2046, RFC 1922, Glossary
@subsection RFC 2045
@cindex RFC 2045
@cindex Standards Track


@noindent
[RFC 2045]
@quotation
N. Freed and N. Borenstein, ``Multipurpose Internet Mail Extensions
(MIME) Part One: Format of Internet Message Bodies'', November 1996,
Standards Track (obsolete RFC 1521, 1522, 1590).
@end quotation



@node RFC 2046, RFC 2048, RFC 2045, Glossary
@subsection RFC 2046
@cindex RFC 2046
@cindex Standards Track


@noindent
[RFC 2046]
@quotation
N. Freed and N. Borenstein, ``Multipurpose Internet Mail Extensions
(MIME) Part Two: Media Types'', November 1996, Standards Track (obsolete
RFC 1521, 1522, 1590).
@end quotation



@node RFC 2048, RFC 2049, RFC 2046, Glossary
@subsection RFC 2048
@cindex RFC 2048
@cindex Standards Track


@noindent
[RFC 2048]
@quotation
N. Freed, J. Klensin and J. Postel, ``Multipurpose Internet Mail
Extensions (MIME) Part Four: Registration Procedures'', November 1996,
Standards Track (obsolete RFC 1521, 1522, 1590).
@end quotation



@node RFC 2049, plain text, RFC 2048, Glossary
@subsection RFC 2049
@cindex RFC 2049
@cindex Standards Track


@noindent
[RFC 2049]
@quotation
N. Freed and N. Borenstein, ``Multipurpose Internet Mail Extensions
(MIME) Part Five: Conformance Criteria and Examples'', November 1996,
Standards Track (obsolete RFC 1521, 1522, 1590).
@end quotation



@node plain text, Security multipart, RFC 2049, Glossary
@subsection plain text

$B=qBN$dAHHG$K4X$9$k>pJs$r;}$?$J$$J8;zId9f(B(@ref{Coded character set})$B$N$_(B
$B$GI=8=$5$l$k(B text $B>pJs!#(B(cf. @ref{text/plain})



@node Security multipart, text/enriched, plain text, Glossary
@subsection Security multipart
@cindex RFC 1847
@cindex Standards Track
@cindex Security multipart
@cindex multipart/encrypted
@cindex multipart/signed

MIME (@ref{MIME}) $B$G0E9f$dEE;R=qL>$rMQ$$$k$?$a$N7A<0!#(B@refill

@strong{multipart/signed} (@ref{multipart/signed}) $B$H(B 
@strong{multipart/encrypted} (@ref{multipart/encrypted}) $B$H$$$&(B 
multipart $B$rMQ$$$k!#(B@refill

MOSS $B$d(B PGP/MIME (@ref{PGP/MIME}) $B$O$3$l$K4p$$$F$$$k!#(B


@noindent
[Security multipart: RFC 1847]
@quotation
James Galvin, Gale Murphy, Steve Crocker and Ned Freed, ``Security
Multiparts for MIME: Multipart/Signed and Multipart/Encrypted'', October
1995, Standards Track.
@end quotation



@node text/enriched, text/plain, Security multipart, Glossary
@subsection text/enriched
@cindex RFC 1896
@cindex text/enriched
@cindex text/richtext

RFC 1521 $B$GDj5A$5$l$?(B @strong{text/richtext} $B$KBe$o$C$F!"=qBN$dAHHG$K4X(B
$B$9$k>pJs$r;}$C$?(B text$B$rI=8=$9$k$?$a$N(B media type (@ref{media type}).


@noindent
[text/enriched: RFC 1896]
@quotation
P. Resnick and A. Walker, ``The text/enriched MIME Content-type'',
February 1996, (obsolete RFC 1563).
@end quotation



@node text/plain, tm-kernel, text/enriched, Glossary
@subsection text/plain
@cindex text/plain

RFC 2046 (@ref{RFC 2046}) $B$GDj5A$5$l$?!"(Bplain text (@ref{plain text}) $B$r(B
$BI=8=$9$k$?$a$N(B media type (@ref{media type}).@refill

$BHs(B MIME message $B$J$I$N(B content-type $B$,Dj5A$5$l$J$$(B entity (@ref{entity}) 
$B$O(B MIME charset (@ref{MIME charset}) $B$,(B us-ascii (@ref{us-ascii}) $B$G$"$k(B 
@strong{text/plain} $B$N(B entity $B$G$"$k$H8+Pv$5$l$k$3$H$K$J$C$F$$$k!#(B


@node tm-kernel, tm-MUA, text/plain, Glossary
@subsection tm-kernel, tm

Emacs $B$G(B MIME (@ref{MIME}) $B$rMxMQ$9$k$?$a$N(B user interface $B$rDs6!$9$k(B 
library $B72!#(B`tools for MIME' $B$NN,!#(B

@noindent
@strong{[$B$I$&$G$bNI$$$3$H(B(^-^;]}
@quotation

@itemize @bullet
@item
 tm $B$O(B ``tiny-mime'' $B$NN,$8$c$J$$$i$7$$$>(B (^-^;
  
@item
 tm $B$O:n<T$N%$%K%7%c%k$8$c$J$$$i$7$$$>(B (^-^;
  
@item
 ``Tools for MIME'' $B$NN,$H$$$&$N$O$3$8$D$1$i$7$$$>(B (^-^;
@end itemize
@end quotation



@node tm-MUA, us-ascii, tm-kernel, Glossary
@subsection tm-MUA
@cindex tm-rmail
@cindex tm-vm
@cindex gnus-mime
@cindex tm-gnus
@cindex tm-mh-e
@cindex tm $BBg@9$j(B package

tm (@ref{tm-kernel}) $B$rMQ$$$?(B MUA (@ref{MUA}) $B$b$7$/$O(B MUA $B$KBP$9$k(B 
extender.@refill

@strong{tm $BBg@9$j(B package} $B$K$O(B

@itemize @bullet
@item
mh-e (@ref{(mh-e)}) $BMQ$N(B
 @strong{tm-mh-e} (@ref{(tm-mh-e-en)})
@item
GNUS $BMQ$N(B @strong{tm-gnus} (@ref{(tm-gnus-ja)})
@item
Gnus $BMQ$N(B @strong{gnus-mime} (@ref{(gnus-mime-ja)})
@item
VM $BMQ$N(B @strong{tm-vm} (@ref{(tm-vm-en)})
@item
RMAIL $BMQ$N(B @strong{tm-rmail}
@end itemize

@noindent
$B$,4^$^$l$F$$$k!#(B

$BFHN)$7$?(B MUA $B$H$7$F$O(B cmail (@ref{(cmail)}) $B$,(B tm $B$rMxMQ2DG=$G$"$k!#(B


@node us-ascii,  , tm-MUA, Glossary
@subsection us-ascii
@cindex ASCII
@cindex us-ascii

$B%"%a%j%+O"K.$J$I$G;H$o$l$k1Q8l$J$I$rI=8=$9$k$?$a$N(B MIME charset
(@ref{MIME charset}) $B$N#1$D!#(B@refill

ASCII (@ref{ASCII}) $B$N$_$+$i$J$j(B ISO 2022 (@ref{ISO 2022}) $B$K$h$kId9f3H(B
$BD%(B (@ref{Code extension})$B$O5v$5$l$J$$!#(B@refill

Internet mail $B$K$*$1$kI8=`$NId9f2=J8;z=89g(B(@ref{Coded character set})$B$G(B
$B$"$j!"L@<(E*$K(B MIME charset $B$,<($5$l$J$$>l9g$O86B'$H$7$F(B 
@strong{us-ascii} $B$,;H$o$l$k!#(B@refill

$B$^$?!"(BRFC 822 (@ref{RFC 822}) $B$K$*$1$k(B @strong{ASCII} $B$O(B us-ascii $B$r;X$9(B
$B$b$N$H2r<a$9$Y$-$G$"$k!#(B


@node Setting, Bug report, Introduction, Top
@chapter $B@_Dj(B

$B$3$N(B package $B$K$O(B @file{mime-setup.el} $B$H(B 
@file{tm-setup.el} $B$H$$$&4J0W@_Dj(B file $B$,ImB0$7$F$$$^$9!#(B

@file{mime-setup.el} $B$G$O(B @file{tm-edit.el} $B$r;H$C$?(B MIME
message $B$N:n@.$b4^$a$?(B MIME $BA4HL$N@_Dj$r9T$J$$!"(B
@file{tm-setup.el} $B$G$O(B tm-MUA $B$K4X$9$k(BMIME message $B$N1\Mw$N@_Dj(B
$B$N$_$r9T$J$$$^$9!#(B


@menu
* mime-setup::                  $BI8=`E*$J@_Dj(B
* tm-setup::                    tm-edit $B$r;H$o$J$$@_Dj(B
* setting for VM::              VM $B$r;H$&>l9g$N@_Dj(B
* manual setting::              $B@_Dj(B file $B$r;H$o$J$$>l9g(B
@end menu

@node mime-setup, tm-setup, Setting, Setting
@section $BI8=`E*$J@_Dj(B
@cindex mime-setup

tm $B$N0lHLE*$J@_Dj$r9T$$$?$$>l9g$O!"(B@strong{mime-setup} $B$H$$$&I8=`@_Dj(B 
file $B$r;H$C$F$/$@$5$$!#Nc$($P!"(B@file{~/.emacs} $BEy$G!"(B@refill

@lisp
(load "mime-setup")
@end lisp

@noindent
$B$H$9$k$@$1$G(B OK $B$G$9!#(B

@file{mime-setup.el} $B$O(B @file{tm-setup.el} $B$r8F$s$G$$$k$N(B
$B$G!"(B@file{tm-setup.el} $B$r(B load $B$9$kI,MW$O$"$j$^$;$s!#!J2a5n$N(B 
Gnus FAQ $B$N5-=R$O4V0c$C$F$$$^$9!*!K(B


@menu
* signature::                   signature.el
* Notice about GNUS::           GNUS $B$N>l9g$NCm0U(B
@end menu

@node signature, Notice about GNUS, mime-setup, mime-setup
@subsection signature.el
@cindex signature

tm $B$K$O(B @strong{signature} $B$H$$$&(B signature $B$N<+F0@ZBX$((B 
tool $B$,ImB0$7$F$*$j!"(B@file{mime-setup.el} $B$O$3$N@_Dj$b9T$J$$$^$9!#(B
message header $B$N(B field $B$K9g$o$;$F(B signature $B$N<+F0@ZBX$r9T$J$$$?$$>l(B
$B9g$O(B @file{~/.emacs} $B$K0J2<$N$h$&$J$b$N$rF~$l$F2<$5$$!#!J>\$7$/(B
$B$O(B signature.el $B$N@bL@=q$r;2>H$7$F2<$5$$!K(B

@lisp
(setq signature-file-alist
      '((("Newsgroups" . "jokes")       . "~/.signature-jokes")
        (("Newsgroups" . ("zxr" "nzr")) . "~/.signature-sun")
        (("To" . ("ishimaru" "z-suzuki")) . "~/.signature-sun")
        (("To" . "tea")                 . "~/.signature-jokes")
        (("To" . ("sim" "oku" "takuo")) . "~/.signature-formal")
        ))
@end lisp



@defvar mime-setup-use-signature

$B$3$NJQ?t$,(B @code{nil} $B0J30$N;~!"(B@file{signature.el} $B$r;H$$$^$9!#4{DjCM$O(B 
@code{t} $B$G$9!#(B
@end defvar



@defvar mime-setup-signature-key-alist

$B3F(B major-mode $B$K$*$$$F(B signature $BA^F~L?Na$r@_Dj$9$Y$-(B key $B$r;XDj$7$^$9!#(B
$B4{DjCM$O(B

@lisp
	((mail-mode . "\C-c\C-w"))
@end lisp


$B$G$9!#(B

$B$3$l$rJQ99$7$?$$>l9g$O!"4X?t(B set-alist $B$J$I$r;H$C$F$3$NJQ?t$r=q$-49$((B
$B$F2<$5$$!#(B

@lisp
(set-alist 'mime-setup-signature-key-alist
	   'news-reply-mode "\C-c\C-w")
@end lisp

@end defvar


@defvar mime-setup-default-signature-key

$B$"$k(B major-mode $B$K$*$$$F(B signature $BA^F~L?Na$r@_Dj$9$Y$-(B key $B$,8+$D$+$i$J(B
$B$$>l9g!"$3$NJQ?t$K@_Dj$5$l$?(B key $B$,MQ$$$i$l$^$9!#4{DjCM$O!"(B
@code{"\C-c\C-s"} $B$G$9!#(B
@end defvar



@node Notice about GNUS,  , signature, mime-setup
@subsection GNUS $B$N>l9g$NCm0U(B

@file{signature.el} $B$r;H$&>l9g!"(B@file{mime-setup.el} $B$OJQ(B
$B?t(B @code{gnus-signature-file} $B$r(B @code{nil} $B$K@_Dj$7$^$9!#(B
$B$h$C$F!"Aw?.;~$K<+F0E*$K(B @code{signature} $B$,IU$/5!G=$OM^@)$5$l$^(B
$B$9!#$3$N$h$&$J$3$H$r$7$F$$$k$N$O0J2<$NM}M3$+$i$G$9!#(B

GNUS $B$,(B signature $B$rIU$1$k$N$O(B @code{tm-edit.el} $B$K$h$C$F(B MIME
message $B$,:n@.$5$l$?8e$G$9!#$h$C$F!"(BGNUS $B$,IU$1$?(B signature $B$O(B MIME
message $B$H$7$F@5$7$/=hM}$5$l$F$$$^$;$s!#Nc$($P(B multipart message $B$N>l(B
$B9g!"(BMIME message $B$N30$NHs(B MIME part $B$KIU$-$^$9!#$h$C$F!"(BMIME $BBP1~(B MUA 
$B$G8+$?>l9g!"(Bsignature $B$OI=<($5$l$J$$$+$bCN$l$^$;$s!#(B

$B$b$&0l$D$NCm0U$OI8=`@_Dj$G$O(B signature $B$rA^F~$9$k(B key $B$O(B @kbd{C-c C-w} 
$B$G$O$J$/(B mh-e (@ref{(mh-e)}) $B$HF1$8(B @kbd{C-c C-s} $B$K3d$jEv$F$i$l$F$$$k$3(B
$B$H$G$9!#$3$l$O(B

@lisp
(set-alist 'mime-setup-signature-key-alist 'news-reply-mode "\C-c\C-w")
@end lisp

@noindent
$B$K$h$C$F(B GNUS $B$NI8=`$KLa$9$3$H$,$G$-$^$9!#(B


@node tm-setup, setting for VM, mime-setup, Setting
@section tm-edit $B$r;H$o$J$$@_Dj(B
@cindex tm-setup


@strong{tm-setup} $B$O(B tm-MUA (@ref{tm-MUA}) $B$N@_Dj$N$_$r9T$J$&(B module $B$G(B
$B$9!#$3$N@_Dj(B file $B$G$O(B tm-edit (@ref{(tm-edit-ja)}) $B$r;H$C$?(B MIME
message $B$N:n@.$K4X$9$k@_Dj$O9T$o$l$:!"(BMIME message $B$N1\Mw$K4X$9$k@_Dj$N(B
$B$_$,9T$o$l$^$9!#(BMIME message $B$rFI$_$?$$$,<+J,$G$O:n@.$7$J$$$H$+!"(Btm-edit 
$B0J30$N(B MIME composer $B$r;H$$$?$$>l9g$K$O(B mime-setup.el $B$NBe$o$j$K$3$N@_Dj(B 
file $B$r;H$C$F$/$@$5$$!#(B@refill

$BNc$($P!"(B@file{~/.emacs} $BEy$K(B

@lisp
(load "tm-setup")
@end lisp

@noindent
$B$rF~$l$l$P(B OK $B$G$9!#(B


@noindent
@strong{[Memo]}
@quotation

@file{mime-setup.el} $B$r(B load $B$7$F$$$k>l9g!"$3$l$rM[$K(B load $B$9$kI,MW$O$"(B
$B$j$^$;$s!#(B
@end quotation



@node setting for VM, manual setting, tm-setup, Setting
@section VM $B$r;H$&>l9g$N@_Dj(B
@cindex BBDB
@cindex vm


@strong{vm} $B$r;H$&>l9g$O(B @file{~/.vm} $B$K(B

@lisp
(require 'tm-vm)
@end lisp

@noindent
$B$rF~$l$F2<$5$$!#(B


@noindent
@strong{[$BCm0U(B]}
@quotation

@strong{BBDB} $B$r;H$&>l9g$O(B @code{(bbdb-insinuate-vm)} $B$N(B @strong{$B8e(B} $B$K(B 
@code{(require 'tm-vm)} $B$rF~$l$F$/$@$5$$!#(B
@end quotation



@node manual setting,  , setting for VM, Setting
@section $B@_Dj(B file $B$r;H$o$J$$>l9g(B


@file{mime-setup.el} $B$d(B @file{tm-setup.el} $B$r;29M$K$7$F2<(B
$B$5$$!#(B


@noindent
@strong{[Memo]}
@quotation

$B8=:_$N(B tm $B$G$O(B tm-edit $B$N;HMQ$r2>Dj$7$?4v$D$+$NJXMx$J5!G=$,B8:_$7!"$3(B
$B$l$i$N5!G=$O(B @file{mime-setup.el} $B$r;H$o$J$$$HMxMQ$G$-$^$;$s!#$b(B
$B$7!"(Btm-edit $B$r;H$&FH<+$N@_Dj$r9T$&>l9g$O!"(B

@lisp
(provide 'mime-setup)
@end lisp

@noindent
$B$H$$$&@k8@$r9T$C$F$/$@$5$$!#(B
@end quotation



@node Bug report, Acknowledgments, Setting, Top
@chapter bug $BJs9p$N;EJ}(B

tm $B$N%P%0$r8+$D$1$?$i!"0J2<$N(B address $B$K(B mail $B$rAw$C$F$/$@$5$$!'(B

@itemize @bullet
@item
 $BF|K\8l(B <bug-tm-ja@@chamonix.jaist.ac.jp>
@item
 $B1Q8l(B <bug-tm-en@@chamonix.jaist.ac.jp>
@end itemize


$BC"$7!"$"$^$j$K$b8E$$HG$K4X$9$kJs9p$O4?7^$5$l$^$;$s!#8E$$HG$N(B bug $B$O!"?7(B
$B$7$$HG$G$O<#$C$F$$$k$+$b$7$l$^$;$s!#$^$:!":G?7HG$G3NG'$7$F$_$^$7$g$&!#(B
@refill

$B$=$l$+$i!"E,@Z$JJs9p$r$7$^$7$g$&!#C1$K!V$&$^$/F0$+$J$$!W$H8@$o$l$F$b$I$&(B
$B$$$&>u67$J$N$+$O$5$C$Q$jH=$j$^$;$s!#:GDc8B!"(BOS, emacs, tm, $B;H$C$F$$$k(B 
MUA $B$N<oN`$*$h$SHG!"@_Dj$r=q$/I,MW$,$"$j$^$9!#$^$?!"(Berror $B$,5/$C$F$$$k>l(B
$B9g$O(B backtrace $B$rAw$k$3$H$b=EMW$G$9!#(B(cf. @ref{(emacs)Bugs}) @refill

$B$^$?!"(Bbug $B$OBgDqJ#?t$N?M$,Ax6x$9$k$b$N$G$9!J$=$&$G$J$1$l$P!"(Bbug $B$G$O$J(B
$B$$2DG=@-$,$"$j$^$9!K!#$@$+$i!":n<T$KD>@\(B mail $B$rAw$k$H:n<T$OF1$8(B mail
$B$r2?DL$b=q$/1)L\$K$J$j$^$9!#$@$+$i!"I,$:(B bug $BJs9p$O>e5-$N(B address $B$KAw$C(B
$B$F$/$@$5$$!#(B

tm ML $B$G$O(B tm $B$N%P%0>pJs$N8r49$d:G?7HG$NG[I[!"(Btm $B$N2~NI$K4X$9$k5DO@$r(B
$B9T$J$C$F$$$^$9!#(Btm ML $B$K;22C$7$?$$J}$O(B

@itemize @bullet
@item
 $BF|K\8l(B <tm-ja-admin@@chamonix.jaist.ac.jp>
@item
 $B1Q8l(B <tm-en-admin@@chamonix.jaist.ac.jp>
@end itemize

@noindent
$B$^$G(B mail $B$rAw$C$F2<$5$$!#EPO?$O<jF0$G$9$N$G!"$G$-$l$P!"<+A38@8l$G=q$$(B
$B$F2<$5$$!#(B(^_^)


@node Acknowledgments, Concept Index, Bug report, Top
@chapter $B<U<-(B

$B;d$,(B tm-view $B$r:G=i$K:n$C$?;~$K!"87$7$$CmJ8$HM-1W$J=u8@$r2<$5$j!"$=$N@_(B
$B7W$KB?Bg$JM?$($i$l$?>#C+J]Gn$5$s$K46<U$7$^$9!#(B@refill

@file{tm-ew-d.el} $B$H(B @file{mel-b.el} $B$NA0?H$KEv$?$k(B@file{mime.el} $B$r=q$-!"(B
$B$=$NG[I[$H2~B$$r$*5v$72<$5$C$?1]JB;LCR$5$s$K46<U$7$^$9!#(B@refill

$B$^$?!"(BLaTeX $BMQ$NFbIt(B method $B$H(B message/partial $BMQ$N<+F07k9g(B method $B$rDs(B
$B6!$7$F2<$5$C$?2,It<wCK$5$s!"(Btar archive $BMQ$NFbIt(B method $B$rDs6!$7$F2<$5$C(B
$B$?>eLnGn$5$s$K46<U$7$^$9!#(B@refill

tm-edit $B$NA0?H$H$J$C$?(B @file{mime.el} $B$r=q$-!"$=$NG[I[$H2~B$$r$*5v$72<$5$C(B
$B$?!"G_ED@/?.$5$s$K46<U$7$^$9!#(Btm-edit $B$N(B user interface $B$N4pK\E*$J@_7W$O(B
$BG_ED$5$s$N<j$K$h$k$b$N$G!"$H$F$bNI$$@_7W$G$"$C$?$H;W$$$^$9!#(B@refill

tm $B$N4v$D$+$N(B module $B$N(B maintainer $B$r0z$-<u$1$F2<$5$C$?>.NS=$J?$5$s!"H`(B
$B$O$^$?!"(BRFC $B$KBP$9$kE,9g@-$KBP$7$F1T$$;XE&$rB?!99T$&$3$H$G(B tm $B$NF0:n$N5,(B
$B3J$KBP$9$kCi<BEY$r>e$2$k$N$KHs>o$J9W8%$r9T$$$^$7$?!#(B@refill

$B$^$?!"(Btm-vm $B$N(B maintainer $B$r0z$-<u$1$F2<$5$C$?(B Oscar Figueiredo $B$5$s$K46(B
$B<U$7$^$9!#@:NOE*$K(B tm-vm $B$r2~NI$7!"$^$?!"N)GI$J@bL@=q$r=q$$$F2<$5$$$^$7(B
$B$?!#(B@refill

$B:G8e$K!"(Bbeta test $B$K6(NO$7$F2<$5$C$?F|K\8lHG!"1Q8lHGAPJ}$N(B tm mailing
list $B$N(B member $B$K46<U$7$^$9!#$^$?!"(Bpatch $B$rAw$C$F2<$5$C$?A4$F$NJ}$K46(B
$B<U$7$^$9!#(B


@node Concept Index, Variable Index, Acknowledgments, Top
@chapter $B35G0:w0z(B

@printindex cp

@node Variable Index,  , Concept Index, Top
@chapter $BJQ?t:w0z(B

@printindex vr
@bye
